#aflevering 
# Opgave 1


# Opgave 2
$$\sinh(x)' = f'(x) + g'(x) = \left(\frac{e^{x}}{2}\right)' + \left(\frac{-e^{-x}}{2}\right)' = \frac{e^{x}}{2} - \frac{e^{-x}}{2}(-1)$$
$$= \frac{e^{x}+e^{-x}}{2}=\cosh(x)$$
Vi kan også gøre dette for vores $\cosh(x)$.
$$\cosh(x)' = \left(\frac{e^{x}}{2}\right)' + \left(\frac{e^{-x}}{2}\right)' = \frac{e^{x}-e^{-x}}{2} =\sinh(x)$$
Da vi har brugt differentialerne af funktioner som vi kender. Kan vi konkludere at dette må virke for alle $x \in \mathbb{R}$.

For $\tanh(x)'$ bruger vi både produkt og kædereglen.
$$\tanh(x)' = \sinh(x)' \frac{1}{\cosh(x)} + \sinh(x) \left(\frac{1}{\cosh(x)}\right)'$$
$$= \frac{\cosh(x)}{\cosh(x)} + \sinh(x) (-1)\left(\frac{1}{\cosh^{2}(x)}\right)\sinh(x)$$
$$=1 - \frac{\sinh^{2}(x)}{\cosh^{2}(x)} = 1 - \tanh^{2}(x)$$

# Opgave 3


# Opgave 4


# Opgave 5
